[新詩]2019年之四時

2019年之四時

春，霧濃，乍暖還寒
霧中隱見魔爪亂舞
散發陣陣寒意，似要透霧而出
眠，夢酣，似實還虛
夢中忽聞青鳥急鳴
驅散沉沉睡意，漸要破夢而醒
迷茫有時，不安有時
正是眾人覺醒之時

夏，酷暑，熱火朝天
酷吏與怒火交煎下
暑氣彌漫街頭，濃霧漸漸消散
汗，熱血，傾瀉而下
熱誠與勇氣輝映下
血淚迴盪城中，魔爪暗暗退讓
奮起有時，反抗有時
正是時代革命之時

秋，風急，花果凋零
風中頻傳手足哭喊
發出串串哀鳴，似要撕心裂肺
淚，悲痛，肅殺蕭條
悲中幸見良知湧現
迎上凛凛疾風，誓要以眼還眼
報仇有時，雪恨有時
正是戰爭爆發之時

冬，嚴寒，冰雪漫天
嚴刑與哀痛交迫下
寒意漫延城中，風聲悄悄逼近
忍，堅毅，匍匐而行
堅持與希望保守下
毅力長存心頭，手足默默耕耘
反思有時，自省有時
正是自我覺悟之時

好詩好詩，立意明確，條理清晰，如果可以押埋韻就更好啦雖然話新詩唔同古體詩，唔講求聲韻規則，但我始終覺得係要押下韻先似返首詩。（個人睇法only)

多謝讚賞，我都覺應要係平仄上做好d, 奈何心力有限，用哂係結構同意境上面，希望下次可以做好d